**秋元羊介**是[日本男性](../Page/日本.md "wikilink")[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")，[東京都出身](../Page/東京都.md "wikilink")。法政大學經濟學系畢業，目前隸屬於[Office
PAC](../Page/Office_PAC.md "wikilink")。本名「田鹿幸雄」。[血型A型](../Page/血型.md "wikilink")。

## 經歷

  - 聲音沙啞粗曠卻不低沉，適合擔當中年以上男子的配音，如《[巖窟王](../Page/巖窟王.md "wikilink")》中的維爾福。
  - 在《[機動武鬥傳G鋼彈](../Page/機動武鬥傳G鋼彈.md "wikilink")》當中，起先擔任[旁白](../Page/旁白.md "wikilink")，中期開始飾演該作最大反派角色「東方不敗」。
  - 也因為在機動武鬥傳G高達中的角色形象太過鮮明，致使後來參演的作品都會以[惡趣味的方式](../Page/惡趣味.md "wikilink")[模仿東方不敗](../Page/模仿.md "wikilink")，如《[你是主人我是僕](../Page/你是主人我是僕.md "wikilink")》中的大佐，《[銀魂](../Page/銀魂.md "wikilink")》中的芳一等等。也有許多動漫作品中的登場人物，明顯對東方不敗這一角色[致敬](../Page/致敬.md "wikilink")。

## 演出作品

### 電視動畫

  - [聖劍鍛造師](../Page/聖劍鍛造師.md "wikilink")（漢尼巴爾‧昆薩）
  - [花冠之淚](../Page/花冠之淚.md "wikilink")（歐迦姆）
  - [機動武鬥傳G GUNDAM](../Page/機動武鬥傳G_GUNDAM.md "wikilink")（東方不敗、開場旁白主持人）
  - [BB戰士三國傳](../Page/BB戰士三國傳.md "wikilink")（[袁紹龍飛](../Page/袁紹.md "wikilink")）
  - [強襲魔女](../Page/強襲魔女.md "wikilink")（馬洛尼大將）
  - [我們這一家](../Page/我們這一家.md "wikilink")（理容師、他）
  - [去吧！稻中乒團](../Page/去吧！稻中乒團.md "wikilink")（一条雄大、神父）
  - [傳頌之物](../Page/傳頌之物.md "wikilink")（ニウェ）
  - [超能力魔美](../Page/超能力魔美.md "wikilink")（大預言者銀河王）※第14話
  - [天使心](../Page/天使心_\(漫畫\).md "wikilink")（重役）
  - [童話槍手小紅帽](../Page/童話槍手小紅帽.md "wikilink")（司祭）
  - [怪盜St. Tail](../Page/怪盜St._Tail.md "wikilink")（大倉）
  - [銀河戰警](../Page/銀河戰警.md "wikilink")（ドゥズィエム）※第17話
  - [機動戰士GUNDAM SEED](../Page/機動戰士GUNDAM_SEED.md "wikilink")（シーゲル・クライン）
  - [你是主人我是僕](../Page/你是主人我是僕.md "wikilink")（大佐）
  - [Keroro軍曹](../Page/Keroro軍曹_\(電視動畫\).md "wikilink")（西澤グループ総裁直轄精鋭部隊隊長）
  - [攻殻機動隊 S.A.C. 2nd
    GIG](../Page/攻壳机动队_S.A.C._2nd_GIG.md "wikilink")（内務大臣）
  - [我的主人愛作怪](../Page/我的主人愛作怪.md "wikilink")（義貴之父）
  - [城市獵人](../Page/城市獵人.md "wikilink")（スネーク、友村）
  - [蒼天之拳](../Page/蒼天之拳.md "wikilink")（黄西飛）
  - [偵探學園Q](../Page/偵探學園Q.md "wikilink")（太田黒保）※第12-14話
  - [地球少女Arjuna](../Page/地球少女Arjuna.md "wikilink")（堂島所長）
  - [火影忍者](../Page/火影忍者.md "wikilink")（ワサビ次郎長）
  - [忍者亂太郎](../Page/忍者亂太郎.md "wikilink")（和尚、ドクタケ城主 他）
  - [NOIR](../Page/NOIR.md "wikilink")（カノラ将軍）
  - [第一神拳](../Page/第一神拳.md "wikilink")（田中運輸社長）
  - [暮蟬悲鳴時解](../Page/暮蟬悲鳴時.md "wikilink")（海江田校長）
  - [企業傭兵](../Page/企業傭兵.md "wikilink")（専務）
  - [企業傭兵 The Second Barrage](../Page/企業傭兵.md "wikilink")（安澤）
  - [神奇寶貝動畫版](../Page/神奇寶貝動畫版.md "wikilink")（棗之父）
  - [魔動王](../Page/魔動王.md "wikilink")（世界樹）
  - [名偵探柯南](../Page/名侦探柯南_\(动画\).md "wikilink")（江田、早瀨達夫、武田信一、海老名稔、八坂清、門脇弁藏、堺重吉、河井和幸、月形龍太郎、今井徹夫、直升機駕駛Ａ、範田力、林）
  - 名偵探柯南（山中敏彥 \#566、大藏金治 \#698、足立了全 \#821）
  - [MONSTER](../Page/MONSTER.md "wikilink")（海德柏格・ポスト記者ヤコプ・マウラー）※Chapter.6
  - [最後流亡](../Page/最後流亡.md "wikilink")（大衛・麥德森）
  - [週刊故事樂園](../Page/週刊故事樂園.md "wikilink")（「看不見的鄰居」（中年男子））
  - [小婦人物語 南與喬老師](../Page/小婦人物語_南與喬老師.md "wikilink")（弗里茲‧貝爾）
  - [我與我 兩個綠蒂](../Page/我與我_兩個綠蒂.md "wikilink")（伯諾主編）
  - [Princess Lover\!](../Page/Princess_Lover!.md "wikilink")（艾爾弗雷德）
  - [銀魂](../Page/銀魂_\(動畫\).md "wikilink")（野貓老大芳一）
  - [奔向地球](../Page/奔向地球.md "wikilink")（ゼル機関長）
  - [羅賓漢大冒險](../Page/羅賓漢大冒險.md "wikilink")（阿爾溫的父親、貝爾）

**2006年**

  - [犬神！](../Page/犬神！.md "wikilink")（多克托爾）

**2013年**

  - [宇宙戰艦大和號2199](../Page/宇宙戰艦大和號2199.md "wikilink")（雷德夫·奚斯）※2012年起于电影院先行上映
  - [核爆末世錄](../Page/核爆末世錄.md "wikilink")（白外套 (國木田師團長)）

**2014年**

  - [信長協奏曲](../Page/信長協奏曲.md "wikilink")（齋藤道三）

**2015年**

  - [GATE 奇幻自衛隊 在彼方的土地，如斯的戰鬥](../Page/奇幻自衛隊.md "wikilink")（北條重則）
  - [無頭騎士異聞錄 DuRaRaRa\!\!×2
    轉](../Page/無頭騎士異聞錄_DuRaRaRa!!.md "wikilink")（澱切）

**2016年**

  - [夢幻之星Online2 The Animation](../Page/夢幻之星Online2.md "wikilink")（多多）
  - [魔法使 光之美少女！](../Page/魔法使_光之美少女！.md "wikilink")（多古洛古斯）
  - [啟航吧！編舟計畫](../Page/啟航吧！編舟計畫.md "wikilink")（南）
  - [名侦探柯南 章节*ONE*
    缩小的名侦探](../Page/名侦探柯南_章节''ONE''_缩小的名侦探.md "wikilink")（濑羽尊德）

**2017年**

  - [龍族拼圖X](../Page/龍族拼圖X.md "wikilink")（盧克斯）
  - [鬼平](../Page/鬼平犯科帳.md "wikilink")（老盗）

**2018年**

  - 名侦探柯南（鷲山伸人 ）
  - [多田君不戀愛](../Page/多田君不戀愛.md "wikilink")（惡人）
  - [佐賀偶像是傳奇](../Page/佐賀偶像是傳奇.md "wikilink")（天本）

### OVA

  - [機動戰士GUNDAM
    0080:口袋裡的戰爭](../Page/機動戰士GUNDAM_0080:口袋裡的戰爭.md "wikilink")（史坦納・哈迪）
  - [機動戰士GUNDAM 0083:Stardust
    Memory](../Page/機動戰士GUNDAM_0083:Stardust_Memory.md "wikilink")（狄克・艾倫）
  - [銀河英雄傳說](../Page/銀河英雄傳說.md "wikilink")（ヒルデスハイム、憂國騎士團Leader）
  - [鐵甲人-地球靜止之日](../Page/鐵甲人-地球靜止之日.md "wikilink")（衝擊的阿爾伯特）
  - [沉默的艦隊](../Page/沉默的艦隊.md "wikilink")（赤垣三郎、ミハイル・マレンコフ）
  - [厄夜怪客](../Page/厄夜怪客.md "wikilink")（理查・海爾辛）

### 劇場版動畫

  - [機動戰士GUNDAM 逆襲的夏亞](../Page/機動戰士GUNDAM_逆襲的夏亞.md "wikilink")（ムサカ艦長）
  - [大雄與銀河超特急](../Page/大雄與銀河超特急.md "wikilink")（ヤドリ）
  - [大雄的發條都市冒險記](../Page/大雄的發條都市冒險記.md "wikilink")（熊虎鬼五郎的複製人）

### 劇集

  - [三國演義日語版](../Page/三國演義.md "wikilink")(黃蓋)

### 遊戲

  - 辐射3日版（伊甸总统，President John Henry Eden)
  - [現在就想告訴哥哥，我是妹妹！](../Page/現在就想告訴哥哥，我是妹妹！.md "wikilink")（茂森鋼造）

### Drama CD

### 其他

  - [網路電台](../Page/網路電台.md "wikilink")[音泉](../Page/音泉.md "wikilink")-角色扮演廣告-【GGUNDAM篇】
  - 森永[道地的偉特廣告](../Page/道地的偉特.md "wikilink")【爺爺的故事篇】（爺爺的配音）
  - [萬代](../Page/萬代.md "wikilink")[轉蛋](../Page/轉蛋.md "wikilink")「[SOUNDROPGUNDAM](../Page/SOUNDROP.md "wikilink")30周年宿命的敵人篇」（09年8月、東方不敗亞洲師傅）

## 外部链接

  -
  - [オフィスPACによる公式プロフィール](http://www.office-pac.jp/talent/profile/?id=akimoto-y)

  -
  -
  -
  -
[Category:日本男性配音員](../Category/日本男性配音員.md "wikilink")
[Category:東京都出身人物](../Category/東京都出身人物.md "wikilink")